 06-06-2023                                          placement preparation
                                                     String accomplishment


1.Write a function that reverses a string. The input string is given as an array of characters s.
You must do this by modifying the input array in-place with O(1) extra memory.
 
Example 1:
Input: s = ["h","e","l","l","o"]
Output: ["o","l","l","e","h"]

Example 2:
Input: s = ["H","a","n","n","a","h"]
Output: ["h","a","n","n","a","H"]


class Solution:
    def reverseString(self, s: List[str]) -> None:
       
        v=s.reverse()
        print (v)  
       




2.Example 1:
Input: s = "the sky is blue"
Output: "blue is sky the"


  def reverseWords(self, s: str) -> str:
        l=s.split()
        l.reverse()
        return ' '.join(l)


3.Given a string s, reverse the string according to the following rules:
All the characters that are not English letters remain in the same position.
All the English letters (lowercase or uppercase) should be reversed.
Return s after reversing it.
 
Example 1:
Input: s = "ab-cd"
Output: "dc-ba"

Example 2:
Input: s = "a-bC-dEf-ghIj"
Output: "j-Ih-gfE-dCba"


def reverseOnlyLetters(self, s: str) -> str:
        t=[]
        alpha=[i for i in s if i.isalpha()][-1::-1]
        for i in range(len(s)):
            if not(s[i].isalpha()):
                 alpha.insert(i,s[i])  
        alpha= ''.join(alpha)
        return alpha




4.Given a signed 32-bit integer x, return x with its digits reversed. If reversing x causes the value to go outside the signed 32-bit integer range [-231, 231 - 1], then return 0.
Assume the environment does not allow you to store 64-bit integers (signed or unsigned).
 
Example 1:
Input: x = 123
Output: 321

Example 2:
Input: x = -123
Output: -321

Example 3:
Input: x = 120
Output: 21

 class Solution:
    def reverse(self, x: int) -> int:
        t=str(x)
       
        if x<0:
            l=len(t)
            temp=t[1:]
            u=temp[::-1]
            y="-"+u
        else:
            y=t[::-1]
        if int(y)>=2**31 or  int(y)<=-2**31 :
            return 0
        else:  
            r=int(y)
            return r





